長和「重組」曾被官媒圍插李嘉誠出千字文反擊

長和「重組」曾被官媒圍插
李嘉誠出千字文反擊

要聞

《華爾街日報》報道指，長和系主席李嘉誠，計劃於明年前退休。據報道引述熟知李嘉誠人士稱，李嘉誠自2011年起，開始逐步減少中國投資，轉而將投資目標集中於澳洲、加拿大及英國，因為該等地方政治、監管環境更為穩定。

不過，投資轉向卻於2015年，被新華社發文批評，以《別讓李嘉誠跑了》為題，指摘李嘉誠在「中國經濟遭遇經濟危機的敏感時刻」多次拋售內地資產撤資，又指「以李嘉誠為代表的香港富豪」未有兼顧民生，回報窮人，亦未有盡商界領袖責任穩定香港，在國內引起熱議。

事件最終令李嘉誠作出近2,000字回應反擊，直指「文章的文理扭曲，語調令人不寒而慄，深感遺憾。」當時他更指，「習主席最近提倡『一帶一路』政策，鼓勵企業『走出去』，所以集團投資海外業務，與國家政策並無抵觸，而且集團的股東也清楚，海外投資的盈利均屬香港上市公司所有，最終通過派息，能令股東受惠。」

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

李嘉誠近年談退休

要聞 3小時前

李澤鉅將繼承千億上市王國

要聞 3小時前

與國家領導人關係漸疏離

要聞 3小時前

【超人退休】誠哥篤信風水慈山寺「海螺吐肉」利後人？

要聞 3小時前

【超人退休？】李嘉誠：我仲未決定 如果退休一定會公佈

即時財經 13分鐘前

《華爾街日報》指李嘉誠明年卸任主席周凱旋：李先生在辦公室莫名其妙

要聞 3小時前

信超人唔會錯
支那玩完

咁幾時爆啫